許樹昌：BioNTech疫苗可產生多些抗體但亦有多些副作用

許樹昌：復必泰疫苗可產生多些抗體但亦有多些副作用

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，復必泰疫苗第三期研究顯示，覆蓋年齡層是由16歲至89歲，保護率可達95%。但他說，復必泰其中成分「聚乙二醇」可引起嚴重過敏反應，在接種後15分鐘內，可能令少部分人出現呼吸困難、紅斑及咀唇腫，根據外國接種經驗，大約每100萬人有4.5宗個案。

但許樹昌認為不用太擔心，因機率較低，加上打接種後要在場接受觀察15至30分鐘，即使出現罕見的嚴重過敏反應，亦可用腎上腺素治療。

許樹昌又提到，復必泰疫苗會為免疫系統帶來較強刺激，可產生多些抗體，但亦有多些副作用，例如在16歲至55歲的接種者中，約8成人會有針口痛。而出現疲倦、頭痛、關節及肌肉酸軟的機率，亦較科興疫苗稍高，但兩者的副作用同樣短暫。

許樹昌提醒市民如對任何藥物或疫苗有嚴重過敏反應，例如咀腫、呼吸困難、泛紅斑等就要特別小心；當接種第一針出現有關情況，就不宜接種第二針。

他又說，一般來說，科興及復必泰新冠疫苗常見副作用包括針口腫痛及肌肉酸軟等，服食止痛退燒藥一兩日後就會消退。但如果出現肌肉無力，持續不退燒，就需要求醫

問佢打邊隻
完

50%同95%
差咗一倍

黑警會答你：未到一半，45%芝麻

邊隻呀？我唔知
我只知科興3日6單奶嘢囉

真心 老人家打副作用少既科興啦
我地D後生頂得住 捱BioNTech 冇問題

係

BioNTech: 大約每100萬人有4.5宗個案

科興: 香港打左2萬人 6個傻西送入院

科興得5,6成, 1係中一係唔中
咁我打唔打都係50,50
打黎做乜9

打多次咪100%

打夠十次 變十次種都唔撚驚

而家政府想6個都唔計

科興疫苗 - 100萬人打完有48萬打完等如冇打
BioNTech - 100萬人打完有4個因為PEG有嚴重副作用

有冇理解錯？

大約每100萬人有4.5宗個案

科興咁少人都6件, 仲要保護唔到

乜科興有登資料上左學術期刊？

如果想打Biontech最好快d打,遲d有機會變made in chi na

十九政府：一定唔關大陸疫苗事，不要胡亂猜測，或會獨犯國安法

佢會答你95%係假消息, 50%其實係101%, 你比美國佬利用左啦~

根據lee個邏輯，支那疫苗產生唔到抵抗力，所以港共先話無副作用